<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: privacidad | Miguel Molina]]></title>
  <link href="http://miguel-molina.es/blog/categories/privacidad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://miguel-molina.es/"/>
  <updated>2013-06-12T11:13:29+02:00</updated>
  <id>http://miguel-molina.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Miguel Molina]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Privacidad en Internet]]></title>
    <link href="http://miguel-molina.es/blog/2013/05/23/privacidad-en-internet/"/>
    <updated>2013-05-23T12:34:00+02:00</updated>
    <id>http://miguel-molina.es/blog/2013/05/23/privacidad-en-internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Esta mañana me ha entrado la preocupación por la privacidad. Hace unos meses puse un anuncio para vender una bici donde aparecía mi número de teléfono. A través del whatsapp me han contactado varias personas, y un par de ellas parece que no entendieron el anuncio. Es decir, que vendía una bici, no vendía piezas ni quería cambiarlo por nada. Pues unas de estas personas, al insistirme, ser ignorado y haber herido su orgullo de troll, me ha amenazado por whatsapp. Para empezar, hay que tener pocas luces para amenazar por whatsapp. Lo tengo muy fácil para ir a la policía y denunciarlo. No me lo he tomado a la ligera porque tenía una foto puesta en en perfil del whatsapp (una aberración en cuanto a seguridad en la que no debí haber caído). El problema es que al buscar mi teléfono en google, he llegado a saber mi email por un pdf público de una ONG, y a través del email he llegado a mi dirección de casa por el whois de un dominio que tenía desprotegido.</p>

<p>Esto me ha recordado que tengo que preocuparme un poco más por mis datos personales. Lo primero que he hecho hoy ha sido revisar la privacidad del dominio. Ya está configurado y en alguna de las páginas han desaparecido mis datos, pero en otra la información sigue ahí, espero que sea cuestión de tiempo y la caché se actualice. Después he escrito a la ONG (una protectora de animales) por facebook, me han contestado rapidísimo y ya lo han cambiado. Y lo tercero que he hecho ha sido quitar mi teléfono del anuncio de la bici. Se acabó que cualquiera pueda contactar conmigo por whatsapp. Para eso está el email. Aparte, por si acaso he revisado la privacidad de mis perfiles de Facebook y Linkedin.</p>

<p>En cierto modo, puedo estar más tranquilo. Pero hasta ahora sólo he tenido en cuenta que mis datos "desaparezcan" del buscador de Google (doy por hecho que lo que no sale en google, no sale en Bing y otros). Evidentemente Google (Gmail, Drive, Calendar, Youtube,...), Facebook y un montón de webs donde me he registrado a lo largo de mi vida tienen cientos de datos sobre mi. ¿Algún día me arrepentiré de haber dado toda esa información? Según la filosofía actual de Google "Don't be evil", no tenemos nada de lo que preocuparnos. ¿Pero qué les impide mañana cambiar de filosofía? Son empresas y como tales sólo velan por sus intereses.</p>

<p>Y aunque estas empresas que saben todo sobre nosotros traten legítimamente nuestros datos, hemos de saber que ofrecen la información a tribunales y gobiernos constantemente y cada vez más (aunque se reservan el derecho de dar o no la información). Desde hace un par de años, Google publica un <a href="https://www.google.com/transparencyreport/" title="Google Transparency Report">informe semestral</a> sobre el numero de peticiones que recibe por parte de Gobiernos, Tribunales, Administraciones Públicas (de derechos de autor por ejemplo) y Policías, pidiendo información sobre usuarios. Y como bien dicen ellos mismos <a href="https://www.google.com/transparencyreport/userdatarequests/faq/" title="Faq Transparency Report">aquí</a>, <em>"De ningún modo somos los únicos que recibimos estas solicitudes. (...) las estadísticas incluyen principalmente las solicitudes relacionadas con asuntos delictivos. No obstante, no podemos estar seguros de que una solicitud esté relacionada con la investigación de algún delito, así que probablemente un pequeño número de solicitudes quede fuera de esta categoría"</em>. En este informe también podemos ver qué productos de Google están restringidos en ciertos países. Por ejemplo, Google Maps en Marruecos, o Google Sites, Picasa y YouTube en China. Inspirándose en este informe, Twitter publica desde el año pasado <a href="https://blog.twitter.com/2012/twitter-transparency-report" title="Twitter Transparency Report">otro informe</a> parecido.</p>

<p>Con argumentos como la Seguridad Nacional, la Seguridad Ciudadana, las amenazas cibernéticas y el clásico "si no tienes nada que ocultar, no tienes nada que temer", los Gobiernos cada vez ponen más medidas para el Control de la Información. Leyes como <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Stop_Online_Piracy_Act" title="Ley SOPA">SOPA</a>(2011), <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/PROTECT_IP_Act" title="ley PIPA">PIPA</a> o <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Cyber_Intelligence_Sharing_and_Protection_Act" title="Ley CISPA">CISPA</a>(2013) en EEUU, o la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ley_Sinde" title="Ley Sinde">ley Sinde/Wert</a> de aquí (nada comparado con las otras), que pretenden tomar el control de la anarquía de información que es Internet hoy en día. Si hace 50 años los gobiernos hubieran dispuesto de un control así sobre sus ciudadanos, no habrían surgido los movimientos civiles ni las revoluciones de S.XX. que derrocaron tantas dictaduras. ¿Y acaso hoy en día no son necesarios esos activistas que muchos llaman despectivamente anti-sistema, y que en muchos países son acusados de traidores, terroristas, gays, ateos o blasfemos?</p>

<p><strong>Red Tor</strong></p>

<p>Como nunca se sabe si lo que hoy llamamos derecho a la intimidad, el día de mañana se llamará conspiración o pertenencia a organizaciones criminales (las leyes no siempre son justas), necesitamos fomentar infraestructuras que nos permitan comunicarnos libremente. Para ello existe por ejemplo la <a href="https://www.torproject.org" title="Tor Project">Red Tor</a>. Empezar a usarla es tan fácil como descargarse <a href="https://www.torproject.org/projects/torbrowser.html.en" title="Tor Browser Bundle">Tor Browser Bundle</a>, descomprimir la carpeta y ejecutar el archivo <em>start-tor-browser</em>. Se nos abrirá una versión portable de Firefox desde la cual (si te dice que se ha conectado correctamente) podrás navegar de forma anónima. Para mandar mails anónimos sólo habría que acceder a <a href="https://www.torproject.org/dist/manual/short-user-manual_es.xhtml" title="Manual de Tor">tormail.org</a> desde Tor Browser (el registro sólo pide nombre de usuario y password). Además del navegador, existen más herramientas que hacen uso de la red Tor, tales como: <a href="https://guardianproject.info/apps/orbot/">Orbot</a>, una app para android/iphone, <a href="https://www.torproject.org/projects/obfsproxy.html.en">Obfsproxy</a>, un servidor proxy para evitar la censura en países sin libertad de expresión, <a href="http://tails.boum.org">Tails</a>, distribución LiveCD de linux desarrollada por TorProject, o <a href="http://lamiradadelreplicante.com/2012/03/08/manten-todas-tus-comunicaciones-anonimas-con-torsocks/" title="Torsocks">Torsocks</a>, para "Torificar" aplicaciones de mensajería, IRC y transferencia de archivos.</p>

<p>Advertencia:</p>

<p><small>Si usas Tor Browser, verás que es una versión desactualizada de Firefox. En TorProject recomiendan no actualizarlo, ni instalar plugins, Flash o Java. Desconectarse de internet antes de abrir los archivos que descarguemos (pdf, doc, rar,...). Y forzar la navegación https de las páginas que veamos. Para esto último, TorBrowser trae el plugin <a href="https://www.eff.org/https-everywhere" title="https-everywhere plugin">https-everywhere</a>.</small></p>

<p>Referencias:</p>

<p><small>Manual de Tor en Español: <a href="https://www.torproject.org/dist/manual/short-user-manual_es.xhtml">https://www.torproject.org/dist/manual/short-user-manual_es.xhtml</a></small></p>

<p><small>Tor en Wikipedia: <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Tor">http://es.wikipedia.org/wiki/Tor</a></small></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
