<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: general | Miguel Molina]]></title>
  <link href="http://mmolinastudio.github.io/blog/categories/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmolinastudio.github.io/"/>
  <updated>2013-05-02T20:14:19+02:00</updated>
  <id>http://mmolinastudio.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Miguel Molina]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mi primer post. Goodbye Posterous]]></title>
    <link href="http://mmolinastudio.github.io/blog/2013/05/02/mi-primer-post-goodbye-posterous/"/>
    <updated>2013-05-02T19:55:00+02:00</updated>
    <id>http://mmolinastudio.github.io/blog/2013/05/02/mi-primer-post-goodbye-posterous</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nuevo blog. Y con este van... ¿cuatro? A ver, recapitulemos.</p>

<p>Cuando empecé a escribir en internet, Google aún no había comprado Blogger. Descubrí que con un blog podías defecar lo que quisieras desde el anonimato y me puse a escribir relatos cortos y ensayos sobre el sentido de la vida y el amor, siempre con un toque muy emo-pesimista (aún iba al colegio). Aun conservo los posts en un archivo encriptado. Por suerte no queda rastro del aquel blog. O almenos en la red, seguramente quedó todo grabado en una cinta magnética en un sótano de Google.</p>

<p>En algún momento dejé de escribir y pasaron un par de años en los que me olvidé del blog, pero echaba de menos tener un sitio donde poder escribir si me apetecía, así que abrí otro, de nuevo en Blogger, y borré el anterior por verguenza ajena. Coincidió con que el gobierno de ZP regalaba dominios <em>.es</em> y elegí, con muy poco acierto, el dominio <em>tetonia.es</em>. Creo que en su día, al abrir el blog, expliqué por qué escogí ese nombre. Escribía poco y muy de vez en cuando. Me tomé la libertad de escribir sin tabues sobre cualquier tema. Mi vida, videos frikis, críticas de películas y libros, política, religion, mis primeras opiniones como ciudadano indignado... Fueron mis años de universitario, una época en la que conocí gente interesante y cambió totalmente mi forma de ver el mundo.</p>

<p>Igual que con el anterior, cada vez escribía menos. Lo fuí abandonando igual que a mi cuenta de twitter en estos ultimos meses. Hasta que en febrero de 2012 me cambié a Posterous y seguí escribiendo al mismo ritmo. O sea, f_kn shit. 14 posts en dos años.</p>

<p>Ahora veo los blogs y no me gustan. Nunca ha habido coherencia entre unos posts y otros. He tocado en todo tipo de temas -lo cual, si buscas reputación y lectores, es lo peor que puedes hacer-, e incluso puede que haya ofendido a algún lector alguna vez. Unas veces he usado un lenguaje vulgar y otras más cuidado. Pero la verdad es que todo eso me ha dado siempre igual. Eran blogs personales.</p>

<p>Ahora que <a href="https://posterous.com/bye.html" title="Posterous">Posterous</a> desaparece, llega el momento de cambiarse a una plataforma mejor, <a href="http://jekyllrb.com/" title="Jekyll">Jekyll</a>/<a href="http://pages.github.com/" title="github pages">Github</a> (gracias por la información <a href="http://chimeces.com/" title="Joakin's page">Joakin</a>). Con <a href="http://octopress.org/" title="Octopress">Octopres</a> (jekyll preconfigurado), el blog ya está montado con un tema básico. Es muy facil instalar temas nuevos (yo me estoy basando en <a href="https://github.com/panks/fabric" title="Fabric Theme">Fabric</a>, con la idea de integrarlo con initializr). Jekyll está completamente escrito en ruby y usa gemas como <a href="http://dafoster.net/projects/rdiscount/" title="RDiscount">rdiscount</a> (para convertir documentos <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/" title="Markdown">Markdown</a> en HTML), <a href="http://sass-lang.com/" title="sass css preprocessor">SASS</a> (preprocesador CSS), <a href="https://github.com/Shopify/liquid" title="liquid">Liquid</a> (motor de plantillas con una sintaxis tipo Django y Twig) y más que ya iré descubriendo.</p>

<p>Ya va siendo hora de dejar de escribir sobre mi vida privada. Soy programador web, y de eso voy a hablar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
